export default Dpt6 = [
    {
        question: "1. p ఆర్బిటాల్ ఆకృతి ?",
        options: ["A) గోళం",
            "B) రేఖీయం",
            "C) డంబెల్",
            "D) డబుల్ డంబెల్"],
        correct_option: "C) డంబెల్"
    },
    {
        question: "2. K కర్పరంలో గల గరిష్ఠ ఎలక్ట్రానుల సంఖ్య ………",
        options: ["A) 2",
            "B) 4",
            "C) 6",
            "D) 8"],
        correct_option: "A) 2"
    },
    {
        question: "3. ప్లాంక్ స్థిరాంకం విలువ",
        options: ["A) 6.023 × 10-34 JS",
            "B) 6.626 × 1034 JS",
            "C) 6.626 × 10-36 Js",
            "D) ఏదీ కాదు"],
        correct_option: "D) ఏదీ కాదు"
    },


    {
        question: "4. 3d ఆర్బిటాల్ నిండిన తర్వాత ఎలక్ట్రాన్ ………. లోనికి ప్రవేశించును.",
        options: ["A) 4s",
            "B) ap",
            "C) 5s",
            "D) 4p"],
        correct_option: "D) 4p"
    },

    {
        question: "5. 1s²2s°2p² అనే ఎలక్ట్రాన్ విన్యాసంలో ఏ నియమం ఉల్లంఘించబడినది?",
        options: ["A) ఆఫ్ బౌ నియమం",
            "B) హుండ్ నియమం",
            "C) పౌలీవర్జన నియమం",
            "D) అష్టక నియమం"],
        correct_option: "A) ఆఫ్ బౌ నియమం"
    },


    {
        question: "6. n = 2 అయిన దాని కోణీయ ద్రవ్యవేగ క్వాంటం సంఖ్య l విలువలు = ",
        options: ["A) 0, 1",
            "B) 0, 1, 2",
            "C) 0",
            "D) 1, 2"],
        correct_option: "A) 0, 1"
    },
    {
        question: "7. l = 3 విలువ గల ఆర్బిటాళ్ళలో నిండగల గరిష్ఠ ఎలక్ట్రాన్ల సంఖ్య",
        options: ["A) 6",
            "B) 10",
            "C) 14",
            "D) 18"],
        correct_option: "C) 14"
    },
    {
        question: "8. ఒకే పరమాణువుకి చెందిన ఏ రెండు ఎలక్ట్రానులకు నాలుగు క్వాంటమ్ సంఖ్యల విలువలు సమానంగా ఉండవని తెలియజేసినది",
        options: ["A) పౌలీ వర్జన సూత్రం",
            "B) ఆఫ్ బౌ సూత్రం",
            "C) హుండ్ సూత్రం",
            "D) ఫ్లెమింగ్ ఎడమచేయి సూత్రం"],
        correct_option: "A) పౌలీ వర్జన సూత్రం"
    },

    {
        question: "9. ప్రధాన క్వాంటం సంఖ్య 3 కింది వాటిలో దేనిని తెలియజేస్తుంది?",
        options: ["A) M – ప్రధాన కర్పరం",
            "B) f – ఉప కర్పరం",
            "C) N – ప్రధాన కర్పరం",
            "D) d – ఉప కర్పరం"],
        correct_option: "A) M – ప్రధాన కర్పరం"
    },
    {
        question: "10. కింది వాటిలో ఏ పరమాణువు నిర్మాణంను ‘నీల్స్ బోర్’ సిద్ధాంతం సరిగ్గా వివరించింది?",
        options: ["A) హైడ్రోజన్ పరమాణువు",
            "B) హీలియం పరమాణువు",
            "C) కార్బన్ పరమాణువు",
            "D) అన్ని పరమాణువులు"],
        correct_option: "A) హైడ్రోజన్ పరమాణువు"
    },
    {
        question: "11. ఒక ప్రధాన కర్పరం (n) లో ఉండగల గరిష్ఠ ఎలక్ట్రాన్ల సంఖ్య ",
        options: ["A) 2n",
            "B) 2n²",
            "C) n²",
            "D) n"],
        correct_option: "B) 2n²"
    },
    {
        question: "12. ప్లాంక్ స్థిరాంకం విలువ …",
        options: ["A) 6.626 × 10-27 J.sec",
            "B) 6.626 × 10-34 J.sec",
            "C) 6.626 × 1027 J.sec.",
            "D) 6.626 × 1034 J.sec"],
        correct_option: "B) 6.626 × 10-34 J.sec"
    },
    {
        question: "13. n = 4; l = 2 అయిన ఆ ఆర్బిటాల్……..",
        options: ["A) 4s",
            "B) 4p",
            "C) 4d",
            "D) 4f"],
        correct_option: "C) 4d"
    },
    {
        question: "15. రేఖా వర్ణపటంలోని రేఖలు ఉపరేఖలుగా విడిపోవటాన్ని విశదీకరించిన శాస్త్రవేత్త ……",
        options: ["A) మాక్స్ ప్లాంక్",
            "B) సోమర్ ఫెల్డ్",
            "C) మోస్లీ",
            "D) లూయిస్"],
        correct_option: "B) సోమర్ ఫెల్డ్"
    },
    {
        question: "16. పరమాణువు అయాన్ గా మారుటకు దోహదపడునది ఏది?",
        options: ["A) కేంద్రక ఆవేశం",
            "B) ద్రవ్యరాశి సంఖ్య",
            "C) న్యూట్రాన్ల సంఖ్య",
            "D) ఎలక్ట్రాన్ల సంఖ్య"],
        correct_option: "D) ఎలక్ట్రాన్ల సంఖ్య"
    },
    {
        question: "17. ఆఫ్ బౌ నియమం ప్రకారం క్రింది వాటిలో ఏ ఆర్బిటాల్ లోకి ఎలక్ట్రాన్లు ముందుగా ప్రవేశించును?",
        options: ["A) 4s",
            "B) 4p",
            "C) 3d",
            "D) 4f"],
        correct_option: "A) 4s"
    },
    {
        question: "18. గరిష్ఠంగా 32 ఎలక్ట్రాన్లు ఉండగల కర్పరం",
        options: ["A) N",
            "B) M",
            "C) L",
            "D) K"],
        correct_option: "A) N"
    },

]